<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.2//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.2/docbookx.dtd">
<article>
  <title>Module Objet Réseau</title>

  <articleinfo>
    <orgname>Equipe Projet Univers</orgname>

    <author>
      <personname>
        <firstname>Mathieu</firstname>

        <surname>Roger</surname>
      </personname>

      <email>rogmaboami@hotmail.com</email>
    </author>

    <date></date>

    <legalnotice>
      <para>Ce document est sous license <ulink
      url="http://www.gnu.org/copyleft/fdl.html">GNU Free Documentation
      License</ulink></para>
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <sect1>
    <title>Introduction</title>

    <para>Ce module a pour objectif de gérer un ensemble d'objets distribués
    sur un réseau.</para>

    <para>Chaque objet possède une coordonnée spatio-temporelle, c'est à dire
    un couple (position dans l'espace, moment), et d'autres informations mais
    qui sont elles variables en fonction de l'utilisation de cette
    bibliothèque. Cette coordonnée spatio-temporelle est très importante, elle
    va permettre de savoir quel client réseau est intéressé par quelle
    information.</para>

    <para>Globalement, l'idée est de mettre à jour les informations sur les
    objets en priorité aux ordinateurs qui gérent des objets proches (dans le
    système de coordonnées). Ainsi,</para>
  </sect1>

  <sect1>
    <title>Généralités</title>

    <para>Tous les messages reçoivent une importance.</para>

    <para>Cette importance conditionne la rapidité avec laquelle ce message
    doit arriver à ses destinataires.</para>

    <para>En pratique, et à titre d'exemple, un message très important pourra
    être envoyé par une connection directe entre l'emméteur du message et le
    destinataire.</para>

    <sect2>
      <title></title>

      <para></para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Différents types de messages</title>

      <para>Tous les messages contiennent le moment de jeu correspondant à
      l'évennement.</para>

      <para>L'urgence des messages dépend de la distance à l'objet dont il est
      question. Par exemple, transmettre la position d'un objet A vers un
      ordinateur gérant un objet B est d'autant plus essentiel que l'objet B
      est près. Les objets éloignés ne sont pas prioritaires pour connaître
      une information.</para>

      <sect3>
        <title>Création d'un nouvel objet</title>

        <para>L'ordinateur qui crée un nouvel objet informe tous les autres
        ordinateurs du réseau.</para>

        <para>La réception de ce message doit être garantie.</para>

        <para>L'urgence de ce message dépend de la distance à l'objet
        créé.</para>
      </sect3>

      <sect3>
        <title>Destruction d'un objet</title>

        <para>L'ordinateur qui détruit un objet qu'il gère informe tous les
        autres ordinateurs du réseau.</para>

        <para>La réception de ce message doit être garantie.</para>

        <para>L'urgence de ce message dépend de la distance à l'objet
        créé.</para>
      </sect3>

      <sect3>
        <title>Nouvelle position d'un objet</title>

        <para>Les nouvelles positions de certains types d'objets doivent être
        transmises. Il n'est pas nécessaire de transmettre la position,
        notamment, pour les objets qui une fois créés ont une trajectoire
        prévisible. Pour ce faire, la classe <classname>Objet</classname>
        possède deux sous-classes distinctes, une classe
        <classname>ObjetAPositionPrevisible</classname> et
        <classname>ObjetAPositionImprevisible</classname></para>

        <para>La réception de ce message n'a pas besoin d'être
        garantie.</para>

        <para>En effet, garantir la réception est supposé plus gourmand que
        d'attendre patiemment une nouvelle mise-à-jour de la position (mais
        cela demande à être vérifié en pratique).</para>

        <para>L'urgence de ce message dépend de la distance à l'objet.</para>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Carte du réseau</title>

      <para>L'ensemble des ordinateurs d'une partie forme un réseau. Chaque
      ordinateur gère un certain nombre d'objets dont la position ne peut être
      prévue de manière exacte par les autres ordinateurs.</para>

      <para>Une carte dynamique du réseau est construite en fonction de la
      distance minimale</para>

      <sect3>
        <title>Distance de jeu entre 2 ordinateurs</title>

        <para>Soient deux ordinateurs A et B, supposons que</para>

        <para>A gère les objets à position imprévisible O1,..., On et</para>

        <para>B gère les objets à position imprévisibles O'1, ..., O'm.</para>

        <para>La distance de jeu entre A et B par rapport à Oi est la plus
        petite distance entre {distance(Oi, O'j)} j.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1>
    <title></title>

    <para></para>
  </sect1>
</article>